特朗普：香港示威者衝入立法會是在爭取民主

WASHINGTON (AFP) - US President Donald Trump said on Monday (July 1) that protesters who stormed Hong Kong's parliament want democracy for the semi-autonomous Chinese territory.

"Well, they're looking for democracy and I think most people want democracy. Unfortunately, some governments don't want democracy," Mr Trump told reporters at the White House.

"That's what it's all about. It's all about democracy. There's nothing better."

Earlier, Mr Trump said the unrest in Hong Kong was "very sad."

The United States on Monday urged all sides in Hong Kong to avoid violence after protesters ransacked the territory's parliament on the anniversary of its handover to China.

"We urge all sides to refrain from violence," a State Department spokeswoman said.

"Hong Kong's success is predicated on its rule of law and respect for fundamental freedoms, including freedoms of expression and peaceful assembly," she said.

Push

[置頂]2019選民登記 推爆佢 7月2號截止

經過呢個月應該全球都知，原來香港係無真民主